\section{Информация, открытая Мэннингом}
\begin{enumerate}
\item Видео «Сопутствующее убийство», на котором видно, как в Ираке с вертолета расстреливают преимущественно безоружных гражданских (хотя, возможно, кто-то из них и был вооружен) – среди которых были дети и двое журналистов Рейтерс (чьи камеры приняли за оружие). 
\item Масштабах коррумпированности в правительстве тунисского диктатора Бен Али.
\item Тайная война, которую США ведут в Йемене при помощи беспилотников.
\item Бывший госсекретарь США Хилари Клинтон отдала приказ американским дипломатам шпионить за их коллегами в ООН. В телеграммах содержалось требование «собирать детальную информацию о руководстве ООН, их системе коммуникации, включая пароли и личные ключи шифрования». Раскрытие данной информации, таким образом, стало как бы первой ласточкой, предвосхищавшей дальнейшее разоблачение масштабного шпионажа, который США вели даже за своими союзниками, вроде Германии, через Агентство Национальной Безопасности.
\item Полученная благодаря Мэннингу информация показала нам, как сенатор Джон Керри оказывал давление на Израиль и готовится отдать Голанские высоты Сирии в качестве одного из шагов на пути к мирному урегулированию. 
\item «Ошеломляющий» уровень коррупции в афганском правительстве, пронизывающей всю банковскую систему, в результате чего огромные финансовые вливания со стороны США в основном используются не по назначению. 
\item Степень авторитаризма и коррупции в египетском правительстве Хосни Мубарака, которое вскоре и было свергнуто.
\item Мэннинг раскрыл информацию о том, что израильские власти разрабатывали тайный план, цель которого – постоянно держать палестинское население сектора Газа в условиях недостатка продовольствия и медицинского обслуживания. \cite{Argument}
\end{enumerate}